日本去年拒逾萬名外國人入境 中國人35%最多

日本出入國居留管理廳統計，去年因謊報入境目的等原因而遭拒絕入境的外國人人數，達到1萬647人，相隔12年再度破萬人，其中最多的是中國人，約占35%。

這些外國人被拒絕入境的理由，大多是被懷疑要在日本非法工作，卻謊稱來觀光或探親。因日本當局對其入境目的有所疑慮而拒絕入境的外國人高達8,890人，占83.5%。

若從國家或地區來看，這1萬多名遭拒絕入境的外國人中，中國人有3,765人最多，且比2018年大幅增加。其次是泰國人1,398人，第三則是土耳其人925人。